摩連奴是英式足球真正繼承人？

2-1擊敗屈福特，曼聯取得一波二連勝。應該說摩連奴用他最熟悉的方式度過信任危機。那就是簡單粗暴的戰術打法，不斷地通過傳中與高空轟炸來撕開對方的防線，這一套戰術也許並不華麗，但卻實實在在地為曼聯帶來3分。

有球迷調侃曼聯今場的正選幾乎是一支「籃球隊」。盧卡古、費蘭尼、普巴、馬迪、史摩寧等人的身高都超過1米85，不僅僅在球場上的覆蓋面極大，而且頭槌的優勢相當明顯，摩連奴也許才是如今英式足球真正的繼承人。

這一套戰術無疑是成功的。從曼聯的兩個入球來看都是通過邊路傳中完全的。第一個入球，艾殊利楊格在左路傳中，盧卡古在禁區內用腹部將球撞入球網。第二個入球，曼聯右側開出角球，費蘭尼頭槌二傳，史摩寧淩空將球攻入球網，這兩個入球就是摩連奴成功戰術的體現。

今場摩連奴的戰術打法相當地簡單粗暴，那就是不斷從各個角度起高球。在兩個邊路有艾殊利楊格與華倫西亞傳中，在中路有馬迪起高球。山齊士在比賽當中曾攻入1球，但被判越位在先，這次進攻正是由馬迪在禁區前沿的傳中製造。除了普巴在禁區外有幾次遠射之外，曼聯幾乎每一次的進攻完成都是邊路傳中，球隊基本上不在中場做太多的傳球滲透。

摩連奴在自己的生死時刻，重新拿起這一套戰術打法也可以算是無奈之舉。今季，摩連奴也嘗試過踢「漂亮足球」，聯賽第3輪，曼聯面對熱刺的比賽，紅魔就踢出相當漂亮的足球，極高的控球率、精彩的小範圍配合。但結果呢？熱刺隊利用反擊打曼聯3個，最終紅魔主場0-3告負。也許從這一場比賽過後，摩連奴才清醒過來，踢得再漂亮也沒有用，在比賽當中關鍵還是要贏得勝利。

今季的摩連奴是「孤獨」的，在如今所有的英超豪門當中，沒有一名主教練是主要踢防守反擊、高舉高打的戰術。在上季至少還有車路士的干地做伴。但如今沙利入主車路士之後，藍軍也開始踢傳控足球，艾馬利也是進攻主義者。他的上任宣言就是：「阿仙奴寧願踢5-4，也不會踢1-0。」高普與哥迪奧拿都是頂級的進攻型教練，所以摩連奴的戰術打法在英超豪門當中變成一個異類。

翻看摩連奴的歷史，他從來都不是一名進攻型的主教練。當年剛剛入主英超時，摩連奴雖然使用4-3-3陣型，兩個邊路的洛賓與杜夫踢得風生水起，但球隊的根基還是防守，這其實也是一種防守反擊的打法。所以摩連奴除了做自己之外，他別無選擇。

也許你會說摩連奴的足球醜陋難看，缺乏創造力。但摩連奴的足球同時也充滿著血性，充滿著男人之間的暴力美學，從這個角度看，這樣的足球或許也不缺少激情。這何嚐不是另外一種美？足球比賽的審美從來都不是單一性的，並不是說當哥迪奧拿、高普成功時，所有的主教練都應該去踢傳控的足球。也不是說當年摩連奴成功時，所有球隊的戰術打法都是防守反擊。正是有了這些不同的戰術打法，足球比賽才變得更加的絢麗多彩。

(Cinderella)

用返費蘭尼